美通報澳洲 準備擊落金仔導彈

朝鮮半島局勢持續緊張，外界盛傳北韓最快會於本月15日太陽節時進行第6次核試，或試射彈道導彈之際，美軍太平洋司令部日前突然命令原定前往澳洲的核動力航母「卡爾文森號」打擊群急轉舵，重新北上部署朝鮮半島水域，南韓軍方消息指卡爾文森號將於本周末、太陽節前抵達目的水域。澳洲《每日電訊報》周一引述該國情報消息指，美國已知會包括澳洲在內的盟友，若北韓再次試射彈道導彈，美軍已準備好將其擊落。

報道指，有情報消息透露平壤最快會於本月15日、北韓已故領袖金日成105歲誕辰前夕試射彈道導彈。美國已通知盟友美國已為擊落北韓彈道導彈作出萬全準備，而由美國與澳洲共同營運的衛星地面觀測站「松樹谷」（Pipe Gap）亦已準備就緒。

據悉，美國空軍司令羅賓遜（Lori Robinson）已向美國參議院軍事委員會提交簡報文件，內容提及北韓核試和彈道導彈的發展已達至「前所未有水平」。北韓將會核試或試射彈道導彈的挑釁日漸逼近，美國國家安全顧問麥克馬斯特表示，特朗普已要求國家安全會議準備「全方位選項」移除對美國及美國東亞盟友的威脅。

post 過

突發